src/Impl.Allocator.fst
@@ -1,0 +1,350 @@
+module Impl.Allocator
+
+open FStar.Ghost
+open Steel.FractionalPermission
+open Steel.Effect.Atomic
+open Steel.Effect
+open Steel.Reference
+
+open Selectors.LList
+
+module Mem = Steel.Memory
+module U = FStar.UInt32
+module Seq = FStar.Seq
+module Spec = Allocator
+
+// TODO
+// M-. does not work (Doom Emacs ?)
+// frame_equalities plutôt que des propriétés fastidieuses
+// -> définir un effet custom devrait être trivial
+// tout ajouter avec des pointeurs
+
+open Steel.Array5
+//open Array
+
+#set-options "--ide_id_info_off"
+
+//type bytes (s: U.t) = Seq.lseq FStar.UInt8.byte (U.v s)
+
+//unfold
+//type bytes = array FStar.UInt8.byte
+//type bytes = array FStar.UInt8.byte
+
+noeq
+type block = {
+  //size: ref U.t;
+  //size: y:U.t{y = U.zero};
+  size: U.t;
+  //is_free: x:bool{x = true};
+  is_free: bool;
+  ptr: ref (array FStar.UInt8.byte);
+  //ptr2: ref (ref (bytes size));
+  content: array FStar.UInt8.byte;
+  //pos: erased U.t;
+}
+let t = ref block
+
+//let get_size2 (blk: t) =
+
+
+
+let get_size blk = blk.size
+let is_free blk = blk.is_free
+let get_ptr blk : ref (array FStar.UInt8.byte) = blk.ptr
+//let get_ptr2 blk = blk.ptr2
+let get_content blk : array FStar.UInt8.byte = blk.content
+//let get_pos blk = blk.pos
+
+let block_sl' (ptr: t) (blk: block) : Tot Mem.slprop
+  //= match blk with
+  //| { size; is_free; content } ->
+  =
+  pts_to_sl ptr full_perm blk `Mem.star`
+  pts_to_sl (get_ptr blk) full_perm (get_content blk) `Mem.star`
+  is_array #(FStar.UInt8.byte) (get_content blk)
+
+  //pts_to_sl (get_size blk) full_perm (U.uint_to_t size)
+  //pts_to_sl ptr full_perm blk `Mem.star`
+  //pts_to_sl (get_size blk) full_perm
+
+let block_sl ptr : Mem.slprop u#1
+  = Mem.h_exists (block_sl' ptr)
+
+assume
+val convert (size : U.t) (content: array FStar.UInt8.byte)
+  //: (Spec.bytes (U.v size))
+  : Spec.bytes
+
+let convert_eq (size1 size2 : U.t)
+  (content1 content2: array FStar.UInt8.byte)
+  : Lemma
+  (requires
+    size1 == size2 /\
+    content1 == content2
+  )
+  (ensures
+    convert size1 content1 == convert size2 content2
+  )
+  = ()
+
+let block_view (blk: block) : Tot Spec.block
+  =
+  //let content : bytes (size) = get_content blk in
+  //let content2 : Spec.bytes (U.v size) = content in
+  Spec.mk_block
+    (U.v blk.size)
+    (is_free blk)
+    (convert blk.size (get_content blk))
+
+let block_sl'_witinv (ptr: t)
+  : Lemma (Mem.is_witness_invariant (block_sl' ptr))
+  = admit ()
+
+let block_sel_ll' (ptr: t)
+  : selector' block (block_sl ptr)
+  = fun h -> Mem.id_elim_exists (block_sl' ptr) h
+
+let block_sel_depends_only_on (ptr: t)
+  (m0: Mem.hmem (block_sl ptr))
+  (m1: Mem.mem{Mem.disjoint m0 m1})
+  : Lemma (
+  block_sel_ll' ptr m0 == block_sel_ll' ptr (Mem.join m0 m1)
+  )
+  = admit ()
+
+let block_sel_depends_only_on_core (ptr: t)
+  (m0: Mem.hmem (block_sl ptr))
+  : Lemma (
+  block_sel_ll' ptr m0 == block_sel_ll' ptr (Mem.core_mem m0)
+  )
+  = admit ()
+
+let block_sel_ll (ptr: t)
+  : selector block (block_sl ptr)
+  =
+  Classical.forall_intro_2 (block_sel_depends_only_on ptr);
+  Classical.forall_intro (block_sel_depends_only_on_core ptr);
+  block_sel_ll' ptr
+
+let block_sel (ptr: t)
+  : selector Spec.block (block_sl ptr)
+  =
+  fun h -> block_view (block_sel_ll ptr h)
+
+[@@ __steel_reduce__]
+let vblockll' (ptr: t) : vprop' = {
+  hp = block_sl ptr;
+  t = block;
+  sel = block_sel_ll ptr
+}
+
+[@@ __steel_reduce__]
+let vblock' (ptr: t) : vprop' = {
+  hp = block_sl ptr;
+  t = Spec.block;
+  sel = block_sel ptr
+}
+
+
+unfold
+let vblockll (ptr: t) : vprop
+  = VUnit (vblockll' ptr)
+
+unfold
+let vblock (ptr: t) : vprop
+  = VUnit (vblock' ptr)
+
+let blk_hl2ll (ptr: t) : SteelT unit
+  (vblock ptr) (fun _ -> vblockll ptr)
+  = rewrite_slprop (vblock ptr) (vblockll ptr) (fun _ -> ())
+
+let blk_ll2hl (ptr: t) : SteelT unit
+  (vblockll ptr) (fun _ -> vblock ptr)
+  = rewrite_slprop (vblockll ptr) (vblock ptr) (fun _ -> ())
+
+let block_to_sl (blk: block) : vprop
+  = to_vprop (pts_to_sl (get_ptr blk) full_perm (get_content blk))
+
+let lblock (ptr: Selectors.LList.t t) : Mem.slprop u#1
+  = llist_sl #(t)
+  (fun elem -> vblock elem) ptr
+
+(*
+//type lblock = llist #block (fun blk -> to_vprop (
+type lblock = llist #block (fun blk ->
+  //ptr_to_content (get_size blk) (get_ptr blk) (get_content blk)
+  //block_to_sl blk
+  block_sl
+)
+*)
+
+[@@ __steel_reduce__]
+let v_block_ll (#p:vprop) (ptr: t)
+  (h: rmem p{FStar.Tactics.with_tactic
+    selector_tactic
+    (can_be_split p (vblockll ptr) /\ True)
+  })
+  : GTot block
+  = h (vblockll ptr)
+
+
+
+[@@ __steel_reduce__]
+let v_block (#p:vprop) (ptr: t)
+  (h: rmem p{FStar.Tactics.with_tactic
+    selector_tactic
+    (can_be_split p (vblock ptr) /\ True)
+  })
+  : GTot Spec.block
+  = h (vblock ptr)
+
+(*)
+  Spec.mk_block
+  (U.v (get_size blk))
+  (is_free blk)
+  (convert (get_size blk) (asel (get_content blk) h))
+  //(h (i))
+*)
+
+assume
+val pack_block (ptr: t) (blk: block)
+  : Steel unit
+  (vptr ptr `star`
+  vptr (get_ptr blk) `star`
+  varray (get_content blk))
+  (fun _ -> vblock ptr)
+  (requires (fun h0 ->
+    sel ptr h0 == blk /\
+    sel (get_ptr blk) h0 == get_content blk /\
+    U.v (get_size blk) == length (get_content blk)
+  ))
+  (ensures fun h0 _ h1 ->
+    True
+  )
+    //v_block ptr h1 =
+
+
+assume
+val unpack_block (ptr: t)
+  : Steel block
+  (vblock ptr)
+  (fun blk ->
+  vptr ptr `star`
+  vptr (get_ptr blk) `star`
+  varray (get_content blk))
+  (requires fun _ -> True)
+  (ensures (fun _ blk h1 ->
+    sel ptr h1 == blk /\
+    sel (get_ptr blk) h1 == get_content blk /\
+    U.v (get_size blk) == length (get_content blk)
+  ))
+
+let test (#opened:Mem.inames) (ptr: t)
+  : SteelGhostT Spec.block opened
+  (vblock ptr) (fun _ -> vblock ptr)
+  =
+  let h = get () in
+  let b = v_block ptr h in
+  b
+
+//#set-options "--fuel 2 --ifuel 2"
+let get_size2 (ptr: t)
+  : Steel U.t
+  (vblockll ptr) (fun _ -> vblockll ptr)
+  (requires fun _ -> True)
+  (ensures fun h0 s h1 ->
+    let b1 = v_block_ll ptr h1 in
+    let b0 = v_block_ll ptr h0 in
+    b0.is_free == b1.is_free /\
+    b0.size == b1.size /\
+    b0.content == b1.content /\
+    True
+  )
+  =
+  blk_ll2hl ptr;
+  let blk = unpack_block ptr in
+  let s = get_size blk in
+  pack_block ptr blk;
+  blk_hl2ll ptr;
+  return s
+
+
+let _get_size (ptr: t)
+  : Steel (U.t)
+  (vblock ptr) (fun _ -> vblock ptr)
+  (requires fun _ -> True)
+  (ensures fun h0 s h1 ->
+    let b1 = v_block ptr h1 in
+    let b0 = v_block ptr h0 in
+    b0.is_free == b1.is_free /\
+    b0.size == b1.size /\
+    b0.content == b1.content /\
+
+    //v_block ptr h1 == v_block ptr h0 /\
+    //frame_equalities (vblock ptr) h0 h1
+    True
+    //U.v s == Spec.get_size (v_block ptr h0)
+  )
+  =
+  let blk = unpack_block ptr in
+  let s = get_size blk in
+  pack_block ptr blk;
+  return s
+
+
+
+let split_block (ptr: t) (size: U.t)
+  : Steel (t & t)
+  (vblock ptr)
+  (fun r -> vblock (fst r) `star` vblock (snd r))
+  (fun h0 ->
+    U.v size <= Spec.get_size (v_block ptr h0)
+  )
+  (fun h0 r h1 ->
+    // TODO: pre/post cond
+    U.v size <= Spec.get_size (v_block ptr h0) /\
+    (let spec_r = Spec.split_block (v_block ptr h0) (U.v size) in
+    v_block (fst r) h1 == fst spec_r /\
+    v_block (snd r) h1 == snd spec_r
+    )
+  )
+  =
+  let blk = unpack_block ptr in
+  let blk_size = get_size blk in
+  let new_size1 = size in
+  assert (U.v size <= U.v blk_size);
+  let new_size2 = U.sub blk_size size in
+  assert (U.v new_size1 + U.v new_size2 = U.v blk_size);
+
+  pack_block ptr blk;
+  //let blk
+  admit (); sladmit ();
+  return (ptr, ptr)
+
+//let merge_block
+
+(*)
+let split_block (blk: block) (size: U.t)
+  : Steel (block & block)
+  (block_to_sl blk)
+  (fun r -> block_to_sl (fst r) `star` block_to_sl (snd r))
+  (fun _ ->
+    U.v size <= U.v (get_size blk))
+  (fun _ r _ ->
+    U.v size <= U.v (get_size blk) /\
+    (let spec_r = Spec.split_block (v_block blk) (U.v size) in
+    v_block (fst r) == fst spec_r /\
+    v_block (snd r) == snd spec_r))
+  =
+  //let h = get () in
+  let initial_bytes = split (get_ptr blk) in
+
+  admit (); sladmit ();
+  return (blk, blk)
+
+
+
+
+
+
+// blocs bien formés : `Star` block_to_sl blk
