src/Impl.Allocator2.fst
@@ -1,0 +1,647 @@
+module Impl.Allocator2
+
+open FStar.Ghost
+open Steel.FractionalPermission
+open Steel.Effect.Atomic
+open Steel.Effect
+open Steel.Reference
+
+open Selectors.LList
+
+module Mem = Steel.Memory
+module U = FStar.UInt32
+module Seq = FStar.Seq
+module Spec = Allocator
+
+// TODO
+// M-. does not work (Doom Emacs ?)
+// frame_equalities plutôt que des propriétés fastidieuses
+// -> définir un effet custom devrait être trivial
+// tout ajouter avec des pointeurs
+// addr_of en Steel : ok pour les structures dans le tas ?
+// procéder par un lemme à part pour l'égalité des arrays
+// (Spec.split ~= SA5.split)
+
+open Steel.Array5
+//open Array
+
+#set-options "--ide_id_info_off"
+
+noeq
+type block = {
+  size: U.t;
+  size_ptr: ref U.t;
+  is_free: bool;
+  is_free_ptr: ref bool;
+  content: x:array FStar.UInt8.byte{length x == U.v size};
+  content_ptr: ref (array FStar.UInt8.byte);
+}
+
+let mk_block size size_ptr is_free is_free_ptr content content_ptr
+: block
+= {
+  size;
+  size_ptr;
+  is_free;
+  is_free_ptr;
+  content;
+  content_ptr;
+}
+
+let t = ref block
+
+//[@@ __steel_reduce__]
+let get_size_ptr blk : ref U.t = blk.size_ptr
+//[@@ __steel_reduce__]
+let get_status_ptr blk : ref bool = blk.is_free_ptr
+//[@@ __steel_reduce__]
+let get_content_ptr blk : ref (array FStar.UInt8.byte) = blk.content_ptr
+
+//[@@ __steel_reduce__]
+let get_size blk : U.t = blk.size
+//[@@ __steel_reduce__]
+let get_status blk : bool = blk.is_free
+//[@@ __steel_reduce__]
+let get_content blk : array FStar.UInt8.byte = blk.content
+
+let block_sl' (ptr: t) (blk: block) : Tot Mem.slprop
+  =
+  pts_to_sl ptr full_perm blk `Mem.star`
+  pts_to_sl (get_size_ptr blk) full_perm (get_size blk) `Mem.star`
+  pts_to_sl (get_status_ptr blk) full_perm (get_status blk) `Mem.star`
+  pts_to_sl (get_content_ptr blk) full_perm (get_content blk) `Mem.star`
+  is_array #(FStar.UInt8.byte) (get_content blk)
+
+  //pts_to_sl (get_size blk) full_perm (U.uint_to_t size)
+  //pts_to_sl ptr full_perm blk `Mem.star`
+  //pts_to_sl (get_size blk) full_perm
+
+let block_sl ptr : Mem.slprop u#1
+  = Mem.h_exists (block_sl' ptr)
+
+//assume
+let convert (size : U.t) (content: array FStar.UInt8.byte)
+  //: (Spec.bytes (U.v size))
+  : Spec.bytes (U.v size)
+  =
+  content
+
+(*)
+let convert_eq (size1 size2 : U.t)
+  (content1 content2: array FStar.UInt8.byte)
+  : Lemma
+  (requires
+    size1 == size2 /\
+    content1 == content2
+  )
+  (ensures
+    convert size1 content1 == convert size2 content2
+  )
+  = ()
+*)
+
+let block_view (blk: block) : Tot Spec.block
+  =
+  //let content : bytes (size) = get_content blk in
+  //let content2 : Spec.bytes (U.v size) = content in
+  Spec.mk_block
+    (U.v (get_size blk))
+    (get_status blk)
+    (get_content blk)
+
+let block_sl'_witinv (ptr: t)
+  : Lemma (Mem.is_witness_invariant (block_sl' ptr))
+  = admit ()
+
+let block_sel_ll' (ptr: t)
+  : selector' block (block_sl ptr)
+  = fun h -> Mem.id_elim_exists (block_sl' ptr) h
+
+let block_sel_depends_only_on (ptr: t)
+  (m0: Mem.hmem (block_sl ptr))
+  (m1: Mem.mem{Mem.disjoint m0 m1})
+  : Lemma (
+  block_sel_ll' ptr m0 == block_sel_ll' ptr (Mem.join m0 m1)
+  )
+  = admit ()
+
+let block_sel_depends_only_on_core (ptr: t)
+  (m0: Mem.hmem (block_sl ptr))
+  : Lemma (
+  block_sel_ll' ptr m0 == block_sel_ll' ptr (Mem.core_mem m0)
+  )
+  = admit ()
+
+let block_sel_ll (ptr: t)
+  : selector block (block_sl ptr)
+  =
+  Classical.forall_intro_2 (block_sel_depends_only_on ptr);
+  Classical.forall_intro (block_sel_depends_only_on_core ptr);
+  block_sel_ll' ptr
+
+let block_sel (ptr: t)
+  : selector Spec.block (block_sl ptr)
+  =
+  fun h -> block_view (block_sel_ll ptr h)
+
+(*)
+[@@ __steel_reduce__]
+let vblockll' (ptr: t) : vprop' = {
+  hp = block_sl ptr;
+  t = block;
+  sel = block_sel_ll ptr
+}
+*)
+
+[@@ __steel_reduce__]
+let vblock' (ptr: t) : vprop' = {
+  hp = block_sl ptr;
+  t = Spec.block;
+  sel = block_sel ptr
+}
+
+
+//unfold
+//let vblockll (ptr: t) : vprop
+//  = VUnit (vblockll' ptr)
+
+unfold
+let vblock (ptr: t) : vprop
+  = VUnit (vblock' ptr)
+
+//let blk_hl2ll (ptr: t) : SteelT unit
+//  (vblock ptr) (fun _ -> vblockll ptr)
+//  = rewrite_slprop (vblock ptr) (vblockll ptr) (fun _ -> ())
+//
+//let blk_ll2hl (ptr: t) : SteelT unit
+//  (vblockll ptr) (fun _ -> vblock ptr)
+//  = rewrite_slprop (vblockll ptr) (vblock ptr) (fun _ -> ())
+
+let lblock (ptr: Selectors.LList.t t) : Mem.slprop u#1
+  = llist_sl #(t)
+  (fun elem -> vblock elem) ptr
+
+//[@@ __steel_reduce__]
+//let v_block_ll (#p:vprop) (ptr: t)
+//  (h: rmem p{FStar.Tactics.with_tactic
+//    selector_tactic
+//    (can_be_split p (vblockll ptr) /\ True)
+//  })
+//  : GTot block
+//  = h (vblockll ptr)
+
+[@@ __steel_reduce__]
+let v_block (#p:vprop) (ptr: t)
+  (h: rmem p{FStar.Tactics.with_tactic
+    selector_tactic
+    (can_be_split p (vblock ptr) /\ True)
+  })
+  : GTot Spec.block
+  = h (vblock ptr)
+
+assume
+val _pack_block (ptr: t) (blk: block)
+  //(size_r: ref U.t)
+  //(status_r: ref bool)
+  //(content_r: ref (array FStar.UInt8.byte))
+  : Steel unit
+  (vptr ptr `star`
+  //vptr size_r `star`
+  //vptr status_r `star`
+  //vptr content_r `star`
+  vptr (get_size_ptr blk) `star`
+  vptr (get_status_ptr blk) `star`
+  vptr (get_content_ptr blk) `star`
+  varray (get_content blk))
+  (fun _ -> vblock ptr)
+  (requires (fun h0 ->
+    //get_size_ptr blk == size_r /\
+    //get_status_ptr blk == status_r /\
+    //get_content_ptr blk == content_r /\
+    sel ptr h0 == blk /\
+    sel (get_size_ptr blk) h0 == get_size blk /\
+    sel (get_status_ptr blk) h0 == get_status blk /\
+    sel (get_content_ptr blk) h0 == get_content blk /\
+    U.v (get_size blk) == length (get_content blk)
+  ))
+  (ensures fun h0 _ h1 ->
+    let size = U.v (get_size blk) in
+    let status = get_status blk in
+    //let content = convert (get_size blk) (get_content blk) in
+    let content = get_content blk in
+    v_block ptr h1 == Spec.mk_block size status content
+  )
+
+
+
+assume
+val pack_block (ptr: t)
+//(blk: block)
+  (size_r: ref U.t)
+  (status_r: ref bool)
+  (content_r: ref (array FStar.UInt8.byte))
+  (content: array FStar.UInt8.byte)
+  : Steel unit
+  (vptr ptr `star`
+  vptr size_r `star`
+  vptr status_r `star`
+  vptr content_r `star`
+  //vptr (get_size_ptr blk) `star`
+  //vptr (get_status_ptr blk) `star`
+  //vptr (get_content_ptr blk) `star`
+  varray content)
+  (fun _ -> vblock ptr)
+  (requires (fun h0 ->
+    let blk = sel ptr h0 in
+    get_size_ptr blk == size_r /\
+    get_status_ptr blk == status_r /\
+    get_content_ptr blk == content_r /\
+    //sel ptr h0 == blk /\
+    //sel size_r h0 == get_size blk /\
+    //sel status_r h0 == get_status blk /\
+    //sel content_r h0 == get_content blk /\
+    U.v (get_size blk) == length (get_content blk)
+  ))
+  (ensures fun h0 _ h1 ->
+    let blk = sel ptr h0 in
+    let size = U.v (get_size blk) in
+    let status = get_status blk in
+    //let content = convert (get_size blk) (get_content blk) in
+    let content = get_content blk in
+    v_block ptr h1 == Spec.mk_block size status content
+  )
+
+assume
+val unpack_block (ptr: t)
+  : Steel block
+  (vblock ptr)
+  (fun blk ->
+  vptr ptr `star`
+  vptr (get_size_ptr blk) `star`
+  vptr (get_status_ptr blk) `star`
+  vptr (get_content_ptr blk) `star`
+  varray (get_content blk))
+  (requires fun _ -> True)
+  (ensures (fun h0 blk h1 ->
+    sel ptr h1 == blk /\
+    sel (get_size_ptr blk) h1 == get_size blk /\
+    sel (get_status_ptr blk) h1 == get_status blk /\
+    sel (get_content_ptr blk) h1 == get_content blk /\
+    U.v (get_size blk) == length (get_content blk) /\
+    v_block ptr h0 == Spec.mk_block
+      (U.v (get_size blk))
+      (get_status blk)
+      //(convert (get_size blk) (get_content blk))
+      (get_content blk)
+
+  ))
+
+let split_block_lemma (blk: block) (size: U.t)
+  : Lemma
+  (requires
+    U.v size <= Spec.get_size (block_view blk) /\
+    Spec.get_size (block_view blk)
+    == Seq.length (Spec.get_content (block_view blk))
+  )
+  (ensures
+    (let b1, b2 = Spec.split_block (block_view blk) (U.v size) in
+    let bytes = Spec.get_content b1, Spec.get_content b2 in
+    bytes = Seq.split (Spec.get_content (block_view blk)) (U.v size)))
+  = ()
+
+let append_split_lemma (#t: Type0) (s1 s2 s: Seq.seq t) (l: nat)
+  : Lemma
+  (requires
+    Seq.equal (Seq.append s1 s2) s /\
+    Seq.length s1 = l
+  )
+  (ensures
+    (s1, s2) == Seq.split s l
+  )
+  =
+  let s3, s4 = Seq.split s l in
+  Seq.lemma_append_inj s1 s2 s3 s4
+
+let split_root_lemma (#t: Type0) (arr: array t) (ptr: ref (array t)) (size: U.t)
+  : Steel (array t & array t & ref (array t) & ref (array t))
+  (varray arr `star` vptr ptr)
+  (fun r ->
+  varray (_fst r) `star`
+  varray (_snd r) `star`
+  vptr (_thd r) `star`
+  vptr (_fth r)
+  )
+  (requires fun h0 ->
+    U.v size < length arr /\
+    get_prev arr == None /\
+    get_succ arr == None /\
+    sel ptr h0 == arr
+  )
+  (ensures fun h0 r h1 ->
+    U.v size < length arr /\
+    adjacent (_fst r) (_snd r) /\
+    get_prev (_fst r) == None /\
+    get_succ (_snd r) == None /\
+    sel (_thd r) h1 == _fst r /\
+    sel (_fth r) h1 == _snd r /\
+    length (_fst r) = U.v size /\
+    length (_fst r) + length (_snd r) == length arr /\
+    Seq.append (_fst r) (_snd r) == arr /\
+      //(reveal (asel (_fst r) h1))
+      //(reveal (asel (_snd r) h1))
+    //== asel arr h0 /\
+    _fst r
+    //reveal (asel (_fst r) h1)
+    == fst (Seq.split arr (U.v size)) /\
+    _snd r
+    //reveal (asel (_snd r) h1)
+    == snd (Seq.split arr (U.v size)) /\
+    //(let arr1 = asel (_fst r) h1 in
+    //let arr2 = asel (_snd r) h1 in
+    //let arr0 = asel arr h0 in
+    (let arr1 = _fst r in
+    let arr2 = _snd r in
+    let arr0 = arr in
+    let r1 = Seq.split arr0 (U.v size) in
+    let r2 = arr1, arr2 in
+    U.v size < length arr /\
+    length arr = Seq.length arr /\
+    r1 == r2)
+    //fst r1 == fst r2 /\
+    //snd r1 == snd r2)
+  )
+  =
+  let h0 = get () in
+  let r = split_root arr ptr size in
+  let h1 = get () in
+  //let arr0 = hide (asel arr h0) in
+  //let arr1 = hide (asel (_fst r) h1) in
+  //let arr2 = hide (asel (_snd r) h1) in
+  let arr0 = arr in
+  let arr1 = _fst r in
+  let arr2 = _snd r in
+  assert (
+    Seq.append (reveal arr1) (reveal arr2) == reveal arr0 /\
+    Seq.length (reveal arr1) = U.v size
+  );
+  append_split_lemma
+    arr1 arr2 arr0 (U.v size);
+  assert ((reveal arr1, reveal arr2)
+    == Seq.split arr0 (U.v size));
+  return r
+
+(*)
+
+
+
+  assert (
+    Seq.append arr1 arr2 == reveal arr0 /\
+    Seq.length arr1 = U.v size /\
+    Seq.length arr1 + Seq.length arr2 = Seq.length arr0
+  );
+  let arrs34 = hide (Seq.split arr0 (U.v size)) in
+  let arr3 = hide (fst (reveal arrs34)) in
+  let arr4 = hide (snd (reveal arrs34)) in
+  assert (
+    Seq.append arr3 arr4 == reveal arr0 /\
+    Seq.length arr3 = U.v size /\
+    Seq.length arr3 + Seq.length arr4 = Seq.length arr0
+  );
+  assert (Seq.length arr1 = Seq.length arr3);
+  assert (Seq.length arr2 = Seq.length arr4);
+  let arr12 = hide (Seq.append arr1 arr2) in
+  let arr34 = hide (Seq.append arr3 arr4) in
+  assert (arr12 == arr34);
+  //Seq.lemma_eq_refl arr12 arr34;
+  //let b : x:bool{x = true} = true in
+  let arr3 : _:(erased (Seq.seq t)){
+    Seq.length (reveal arr1) == Seq.length (reveal arr3) /\
+    Seq.length (reveal arr2) == Seq.length (reveal arr4)
+  } = arr3 in
+  assert (Seq.equal arr12 arr34);
+  Seq.lemma_append_inj
+    (reveal arr1) (reveal arr2)
+    (reveal arr3) (reveal arr4);
+  assert (reveal arr1 == reveal arr3);
+  assert (reveal arr2 == reveal arr4);
+  assert ((arr1, arr2) == (arr3, arr4));
+  return r
+*)
+
+
+let test (#opened:Mem.inames) (ptr: t)
+  : SteelGhostT Spec.block opened
+  (vblock ptr) (fun _ -> vblock ptr)
+  =
+  let h = get () in
+  let b = v_block ptr h in
+  b
+
+[@@ expect_failure]
+let test2 (#t: Type0) (arr: array t)
+  : Steel unit
+  (varray arr) (fun _ -> varray arr)
+  (requires fun _ -> True)
+  (ensures fun h0 _ h1 ->
+    asel arr h0 == asel arr h1 /\
+    reveal (asel arr h0) == arr
+  )
+  =
+  return ()
+
+let block_view_content_id (blk: block)
+  : Lemma
+  (Spec.get_content (block_view blk) == get_content blk)
+  = ()
+
+let _get_size (ptr: t)
+  : Steel U.t
+  (vblock ptr) (fun _ -> vblock ptr)
+  (requires fun _ -> True)
+  (ensures fun h0 s h1 ->
+    let b1 = v_block ptr h1 in
+    let b0 = v_block ptr h0 in
+    b0.size == b1.size /\
+    b0.content == b1.content /\
+    b0.is_free == b1.is_free /\
+    True
+  )
+  =
+  let blk = unpack_block ptr in
+  let s = get_size blk in
+  pack_block ptr
+    (get_size_ptr blk)
+    (get_status_ptr blk)
+    (get_content_ptr blk)
+    (get_content blk);
+  return s
+
+
+
+let split_block (ptr: t) (size: U.t)
+  : Steel (t & t)
+  (vblock ptr)
+  (fun r -> vblock (fst r) `star` vblock (snd r))
+  (fun h0 ->
+    U.v size <= Spec.get_size (v_block ptr h0) /\
+    Spec.is_free (v_block ptr h0) /\
+    True
+    // TODO
+    //Spec.get_size (v_block ptr h0)
+    //== Seq.length (Spec.get_content (v_block ptr h0))
+  )
+  (fun h0 r h1 ->
+    // TODO
+    let _ = admit () in
+    // TODO: pre/post cond
+    U.v size <= Spec.get_size (v_block ptr h0) /\
+    (let spec_r = Spec.split_block (v_block ptr h0) (U.v size) in
+    let blk1 = v_block (fst r) h1 in
+    let blk2 = v_block (snd r) h1 in
+    let sblk1 = fst spec_r in
+    let sblk2 = snd spec_r in
+    Spec.is_free blk1 == Spec.is_free sblk1 /\
+    Spec.is_free blk2 == Spec.is_free sblk2 /\
+    Spec.get_size blk1 == Spec.get_size sblk1 /\
+    Spec.get_size blk2 == Spec.get_size sblk2 /\
+    Spec.get_content blk1 == Spec.get_content sblk1 /\
+    blk1 == sblk1 /\
+    blk2 == sblk2
+    //v_block (fst r) h1 == fst spec_r /\
+    //v_block (snd r) h1 == snd spec_r
+    )
+  )
+  =
+  //let blk_size = _get_size ptr in
+  let h00 = get () in
+  let blk = unpack_block ptr in
+  let blk_size = read (get_size_ptr blk) in
+
+  // 1 : size
+  //let blk_size = get_size blk in
+  let new_size1 = size in
+  assert (U.v size <= U.v blk_size);
+  let new_size2 = U.sub blk_size size in
+  assert (U.v new_size1 + U.v new_size2 = U.v blk_size);
+  // 2 : status
+  //let blk_status = get_status blk in
+  //let new_status1 = blk_status in
+  //let new_status2 = blk_status in
+  let new_status1 = true in
+  let new_status2 = true in
+  // 3 : content
+  assume (U.v size < length (get_content blk));
+  assume (get_prev (get_content blk) == None);
+  assume (get_succ (get_content blk) == None);
+  let h0 = get () in
+  //let split_r = split_root
+  //  (get_content blk) (get_content_ptr blk) size in
+  let split_r = split_root_lemma
+    (get_content blk) (get_content_ptr blk) size in
+  let h1 = get () in
+  //let arr0 = hide (asel (get_content blk) h0) in
+  let arr0 = get_content blk in
+  //let arr1 = hide (asel (_fst split_r) h1) in
+  //let arr2 = hide (asel (_snd split_r) h1) in
+  let arr1 = _fst split_r in
+  let arr2 = _snd split_r in
+  assert (Seq.split arr0 (U.v size)
+  == (reveal arr1, reveal arr2));
+
+
+  let spec_r = hide (Spec.split_block
+    (reveal (v_block ptr h00))
+    (U.v size)) in
+  Spec.split_block_lemma (reveal (v_block ptr h00)) (U.v size);
+  assert (reveal arr1 == Spec.get_content (fst spec_r));
+  assert (reveal arr2 == Spec.get_content (snd spec_r));
+  //admit ();
+
+  //let
+
+  //let h1 = get () in
+  //assert (Seq.append
+  //  (reveal (asel (_fst split_r) h1))
+  //  (reveal (asel (_snd split_r) h1))
+  //  == asel (get_content blk) h0);
+  //Seq.lemma_split (asel (get_content blk) h0) (U.v size);
+  //assert (reveal (asel (_fst split_r) h1)
+  //== fst (Seq.split (asel (get_content blk) h0) (U.v size)));
+  //assert (reveal (asel (_snd split_r) h1)
+  //== snd (Seq.split (asel (get_content blk) h0) (U.v size)));
+  //assume (U.v size < Spec.get_size (reveal (v_block ptr h00)));
+  //assume (Spec.get_size (reveal (v_block ptr h00))
+  //== Seq.length (Spec.get_content (reveal (v_block ptr h00))));
+  //let sblk1 = fst spec_r in
+  //let sblk2 = snd spec_r in
+
+  //assert (Spec.get_content (v_block (_fst split_r) h1)
+  //== snd (Seq.split (asel (get_content blk) h0) (U.v size)));
+
+  //assert (Spec.get_content (v_block ptr h0)
+  //  == asel (get_content blk) h0);
+  //admit (); sladmit ();
+
+  // 1 : blk1
+  write (get_size_ptr blk) new_size1;
+  write (get_status_ptr blk) new_status1;
+  let new_blk1 = mk_block
+    new_size1 (get_size_ptr blk)
+    new_status1 (get_status_ptr blk)
+    (_fst split_r) (_thd split_r) in
+  write ptr new_blk1;
+  pack_block ptr
+    (get_size_ptr blk)
+    (get_status_ptr blk)
+    (_thd split_r)
+    (_fst split_r);
+  // 2 : blk2
+  let new_size_ptr2 = malloc new_size2 in
+  let new_status_ptr2 = malloc new_status2 in
+  let new_blk2 = mk_block
+    new_size2 new_size_ptr2
+    new_status2 new_status_ptr2
+    (_snd split_r) (_fth split_r) in
+  let new_blk_ptr2 = malloc new_blk2 in
+  pack_block new_blk_ptr2
+    new_size_ptr2
+    new_status_ptr2
+    (_fth split_r)
+    (_snd split_r);
+  //admit ();
+  //sladmit ();
+  return (ptr, new_blk_ptr2)
+
+
+(*)
+// comme create_tree{,_no_alloc}
+// no_root : besoin d'ouvrir le bloc précédent et le bloc suivant
+// varray as for tree, with the possibility of being null?
+// could ease many things
+
+//let merge_block
+
+let split_block (blk: block) (size: U.t)
+  : Steel (block & block)
+  (block_to_sl blk)
+  (fun r -> block_to_sl (fst r) `star` block_to_sl (snd r))
+  (fun _ ->
+    U.v size <= U.v (get_size blk))
+  (fun _ r _ ->
+    U.v size <= U.v (get_size blk) /\
+    (let spec_r = Spec.split_block (v_block blk) (U.v size) in
+    v_block (fst r) == fst spec_r /\
+    v_block (snd r) == snd spec_r))
+  =
+  //let h = get () in
+  let initial_bytes = split (get_ptr blk) in
+
+  admit (); sladmit ();
+  return (blk, blk)
+
+
+
+
+
+
+// blocs bien formés : `Star` block_to_sl blk
