src/Steel.Array4.fsti
@@ -1,0 +1,171 @@
+module Steel.Array4
+open Steel.Memory
+open Steel.Effect
+open Steel.Effect.Atomic
+open FStar.Ghost
+open Steel.FractionalPermission
+
+module U32 = FStar.UInt32
+
+#set-options "--ide_id_info_off"
+
+(*
+Manipulation d'arrays de manière pratique.
+On veut pouvoir split/merge de manière correcte.
+- pour split :
+addr -> n -> addr, ptr_add addr n
+- pour merge :
+addr -> addr -> addr
+En préservant les contenus correspondant,
+en respectant les propriétés d'adjacence,
+sans malloc/upd ou autre.
+
+Le tout de manière correcte, sans fuite de mémoire.
+Plusieurs remarques.
+
+1) Un petit exemple.
+On part de arr1 de longueur 16.
+On split arr1 à 8, on obtient arr2 arr3 : arr 8.
+free arr2 doit être interdit (standard C).
+On a donc besoin de garder l'information sur l'arborescence.
+
+2) Cette information sur l'arborescence doit être dans le
+contexte de logique de séparation,
+car elle ne doit pas être effacée ou altérée de manière incorrecte,
+par exemple lors du passage d'une fonction à une autre.
+Explicitement ou implicitement ?
+Autre méthode ?
+Sous la forme de permissions plus fines ?
+Rust ?
+Localement ? ça a l'air pas mal
+ajouter adjacent
+
+*)
+
+(* permission de free ou pas *)
+let perm: Type = bool
+
+// Contents of an array of type t
+let contents (t: Type0) (n:nat) = FStar.Seq.lseq t n
+
+val array (t: Type0) : Type0
+
+val length (#t: Type0) (arr: array t) : GTot nat
+
+val is_array (#t: Type0) (arr: array t) (p:perm): slprop u#1
+
+val array_sel (#t: Type0) (arr: array t) (p:perm)
+  : selector (contents t (length arr)) (is_array arr p)
+
+[@@ __steel_reduce__]
+let varray' (#t: Type0) (arr: array t) (p:perm) : vprop' = {
+  hp = is_array arr p;
+  t = contents t (length arr);
+  sel = array_sel arr p;
+}
+
+[@@ __steel_reduce__]
+unfold
+let varray (#t: Type0) (arr: array t) (p:perm) : vprop
+  = VUnit (varray' arr p)
+
+[@@ __steel_reduce__]
+let asel (#t: Type0) (#p: vprop) (arr: array t) (perm:perm)
+  (h: rmem p{FStar.Tactics.with_tactic selector_tactic
+    (can_be_split p (varray arr perm) /\ True)
+  })
+  : GTot (contents t (length arr))
+  = h (varray arr perm)
+
+val adjacent (#t: Type0) (arr1 arr2: array t) : prop
+
+//val intro (#t: Type0) : S
+
+val destruct (#t: Type0) (arr: array t) : SteelT unit
+  (varray arr true) (fun _ -> emp)
+
+val get_prev (#t: Type0) (arr: array t) : option (array t)
+val get_succ (#t: Type0) (arr: array t) : option (array t)
+val get_root (#t: Type0) (arr: array t) : array t
+//val get_perm (#t: Type0) (arr: array t) : perm
+
+val split_root (#t: Type0) (#opened:inames)
+  (arr: array t)
+  (prev next: array t)
+  : SteelGhost (array t & array t)
+  opened
+  (varray arr true)
+  (fun (arr1, arr2) ->
+  varray arr1 false `star`
+  varray arr2 false
+  )
+  (requires fun _ ->
+    get_prev arr == None /\
+    get_succ arr == None
+  )
+  (ensures fun _ (arr1, arr2) _ ->
+    adjacent arr1 arr2 /\
+    get_prev arr1 == None /\
+    get_succ arr2 == None
+  )
+
+val split (#t: Type0) (#opened:inames)
+  (arr: array t)
+  (prev succ: array t)
+  (p1 p2 p3: perm)
+  : SteelGhost (array t & array t)
+  opened
+  (varray prev p1 `star`
+  varray arr p2 `star`
+  varray succ p3)
+  (fun r ->
+  varray prev p1 `star`
+  varray (fst r) false `star`
+  varray (snd r) false `star`
+  varray succ p3
+  )
+  (requires fun _ ->
+    adjacent prev arr /\
+    adjacent arr succ
+  )
+  (ensures fun h0 r h1 ->
+    // there could be a wrapper to express
+    // in a more concise manner the following
+    // adjacence prop
+    adjacent prev (fst r) /\
+    adjacent (fst r) (snd r) /\
+    adjacent (snd r) succ /\
+
+    Seq.append
+      (asel (fst r) false h1)
+      (asel (snd r) false h1)
+    == asel arr p2 h0
+  )
+
+val merge (#t: Type0) (#opened:inames)
+  (arr1 arr2 prev succ: array t)
+  (p1 p3: perm)
+  : SteelGhost (array t)
+  opened
+  (varray prev p1 `star`
+  varray arr1 false `star`
+  varray arr2 false `star`
+  varray succ p3
+  )
+  (fun arr ->
+  varray prev p1 `star`
+  varray arr false `star`
+  varray succ p3)
+  (requires fun _ ->
+    adjacent prev arr1 /\
+    adjacent arr1 arr2 /\
+    adjacent arr2 succ
+  )
+  (ensures fun h0 arr h1 ->
+    adjacent prev arr /\
+    adjacent arr succ /\
+    Seq.append
+      (asel arr1 false h0)
+      (asel arr2 false h0)
+    === asel arr false h1
+  )
